\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=17cm]{images/userSuche.png}
	\end{center}
	\caption{Sequenzdiagramm: Suche}
	\label{fig:gui}
\end{figure}


\begin{itemize}
	\item
	Ausgangssituation für dieses Sequenzdiagramm ist der Suchmodus. Der Benutzer ruft die RouteOption auf und wählt den Eintrag "Suche" . Daraufhin wird das Textfeld für Suche angezeigt. Der Benutzer gibt die Informationen zum gesuchten Gebäude ein. 
	\item Wenn der Button LOS geklickt wird, wird nach dem Gebäude mithilfe der übergebenen Informationen durch BuildingController und Campusmap in Datenbank gesucht. Dann gibt die Datenbank die Nummer vom Gebäude züruck. Mit der Nummer wird das Gebäude in  CampusMap gesucht und die CampusMap kann das ganze Objekt vom Gebäude züruckgeben. 
	\item Danach ist UserViewMap zuständig für das Anzeigen aller Eingänge des gesuchten Gebäudes.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=17cm]{images/userRoute1.png}
	\end{center}
	\caption{Sequenzdiagramm: Route}
	\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
	\includegraphics[width=17cm]{images/userRoute2.png}
\end{center}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\noindent Im folgenden Sequenzdiagramm wird beschrieben, was sich ereignet, wenn der Benutzer eine Route ausrechnen will: \newline
\begin{itemize}
	\item Zuerst wählt der Benutzer den Eintrag "Route"  in RouteOption. Daraufhin werden die 4 TextFelder für die Routensuche angezeigt. Der Benutzer gibt die Informationen von Start und Ziel-Gebäude und, wenn gewünscht, Raum ein. Wenn der Button LOS geklickt wird, started die Routenberechnung. Jeder Inhalt der TextFelder muss in Datebank  durch BuildingController, CampusMap und FloorMap auf Existenz überprüft werden. Danach werden die Strings zu Objekten in CampusMap und FloorMap übersetzt und zurückgegeben. RoutingController ruft die Methode "routing" in RoutingManager auf und benutzt Dijkstras Algorithmus für die Routenberechnung. Der Dijkstra-Algorithmus gibt den berechneten Weg als eine Liste von Kanten zurück.
	\item Danach ist die UserViewMap zuständig für das Anzeigen des richtigen Startpunkts, entweder in einem Stockwerk oder auf der CampusMap. Dafür schaut sie sich die MapID des ersten Knotens  der ersten Kante der übergebenen Liste an und zeigt die Map zu dieser MapID an. Das Attribut MyMapID der UserViewMap wird auf die derzeitige Map gesetzt.
	\item Anschließend geht UserViewMap die übergebene Liste durch und vergleicht für jeden Eintrag die MapID des ersten Knotens jeder Kante mit der MyMapID. Bei Übereinstimmungen wird die Kante anschließend auf der Karte angezeigt.
\end{itemize}





\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{images/addVertex.png}
\end{center}
\caption{Sequenzdiagramm: Hinzufügen von einem Knoten}
\label{fig:gui}
\end{figure}



Damit der Benutzer mit dem Administrationswerkzeug ein Knoten hinzufügen kann, wählt er als Erstes die Option in der Übersicht.
Wenn der Button geklickt wird, wird die Kartenanzeige darauf vorbereitet, dass der nächste Mausklick ein Knoten hinzufügen soll.
Der Benutzer klickt auf das ImageView, nun werden die Koordinaten der Klasse AdminMapView über geben. Sie fragt an einen Knoten zu erstellen und übergibt die Koordinaten sowie die mapID der aktuell angezeigten Karte dem MapController. Dieser sucht sich die dazugehörige Map Klasse und übergibt die Koordinaten, diese werden der Datenbank geschickt. Die Datenbank benachrichtigt seine Beobachter, dass ein Knoten hinzugefügt wurde und sendet der Map die neue VertexID. Die Map erstellt einen neuen Knoten mit der ID und fügt diesen in den eigenen Graphen. Der neu erstellte Knoten wird dem MapController zurückgeschickt, dieser schickt ihn wiederum weiter an den AdminMapView. Der Vertex wird mit dem Circle als Parameter beim Erzeugen des VertexView angegeben. Wird der Circle, der auf dem ImageView angezeigt wird, angeklickt, werden die Knotenoptionen für den Benutzer sichtbar. Diese sind im VetexView gespeichert.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{images/changeFloorImage.png}
\end{center}
\caption{Sequenzdiagramm: Grundriss eines Stockwerk ändern}
\label{fig:gui}
\end{figure}